%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015 --- 2016}
\logo{}
\title{Trigonométrie}

\begin{document}

\begin{frame}
  \frametitle{Longueur d'un arc de cercle}
  Le but de l'exercice est de calculer la langueur d'un arc de cercle d'un angle donné.

  On considère un cercle de rayon 3.
  \begin{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Compléter le tableau de proportionnalité suivant.
          \[\begin{array}{l|c|c}
              \text{Angle (\degre)} & 360 & 50 \\
              \hline
              \text{Longueur} & & \\
        \end{array}\]
        \item Quelle est la longueur d'un arc de cercle de rayon 3 et d'angle 50\degre ?
      \end{enumerate}
    \item En utilisant la même méthode, déterminer la longueur d'un arc de cercle de rayon 4 et d'angle $0,7\pi$ radians.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
